[
    {
        "questionStem": "列宁说“没有革命的理论，就不会有革命的运动”，这句话应理解为",
        "option": [
            "革命运动是由革命理论派生的",
            "革命理论是革命运动的基础",
            "革命理论对革命实践具有最终决定作用",
            "革命理论对革命实践具有重要指导作用"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861286367232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本有机构成的提高意味着在不变资本和可变资本的比重中",
        "option": [
            "不变资本的比重增大",
            "可变资本的比重增大",
            "不变资本和可变资本按相同的比例扩大",
            "不变资本和可变资本按相同比例下降"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858186776576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列思潮中的哪一种为马克思主义的创立提供了直接理论来源",
        "option": [
            "中国儒家思想",
            "德国古典哲学",
            "美国实用主义",
            "英国近代唯物论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861902929920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何事物内部都具有肯定和否定两个方面，否定方面是指",
        "option": [
            "事物发展的积极方面",
            "促使事物灭亡的方面",
            "保持事物存在的方面",
            "符合事物发展和人的需要的方面"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856752324608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "鲁迅在评《三国演义》时说:“至于写人，亦颇有失,以致欲显刘备之长厚而似伪，状诸葛之多智而近妖”。该评论蕴含的哲理是",
        "option": [
            "要坚持适度原则",
            "要区分事物的两重性",
            "对待事物既要肯定又要否定",
            "要把事物看作一个统一的整体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006672993779712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个社会主义国家是",
        "option": [
            "波兰人民共和国",
            "巴黎公社",
            "苏维埃俄国",
            "中华人民共和国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006670582054912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会以来，我党制定的一系列正确的路线、方针、政策促进了我国经济的迅猛发展，这说明",
        "option": [
            "经济基础发展的道路是由上层建筑决定的",
            "上层建筑的发展决定经济基础的发展方向",
            "上层建筑对经济基础具有积极的能动作用",
            "社会主义社会的发展不受经济基础决定上层建筑规律的制约"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675069960192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会各种矛盾中最基本的是",
        "option": [
            "生产力与生产关系的矛盾",
            "物质生产和精神生产的关系",
            "经济基础和上层建筑的关系",
            "阶级与阶级之间的关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006675501973504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想，与时俱进，就是要",
        "option": [
            "不受任何框框的束缚，思想上达到绝对自由",
            "不受任何约束，做到随心所欲",
            "抛弃原有的一切观念，重新评价一切",
            "突破落后观念的束缚，坚持实事求是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861252812800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义基本经济规律是指",
        "option": [
            "竞争和生产无政府状态的规律",
            "价值规律",
            "资本主义积累的一般规律",
            "剩余价值规律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858249691136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理解整个人类社会发展史的钥匙是",
        "option": [
            "生产关系的发展史",
            "社会意识的发展史",
            "生产劳动的发展史",
            "阶级斗争的发展史"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859898052608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "道德是",
        "option": [
            "经济基础最集中、最直接的反映",
            "最抽象的意识形式",
            "上层建筑的核心",
            "调整人与人之间关系的行为规范的总和"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859684143104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "最有利于社会发展的人口状况是",
        "option": [
            "人口多、密度大",
            "人口少、密度小",
            "人口不增也不减",
            "与物质的生产相适应"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859193409536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "划分不同性质的社会制度的根本标准是",
        "option": [
            "占统治地位的生产关系的性质",
            "生产力的发展水平",
            "科学技术水平",
            "国家政权的性质"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859755446272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“哲学把无产阶级当作自己的物质武器，同样，无产阶级把哲学当作自己的精神武器”，这个论断的含义是",
        "option": [
            "马克思主义是无产阶级的世界观和方法论",
            "哲学的存在方式是物质",
            "无产阶级的存在方式是精神",
            "无产阶级掌握哲学就由自为阶级转变为自在阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861840015360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的劳动分具体劳动和抽象劳动，其中具体劳动的作用是",
        "option": [
            "创造新价值",
            "创造剩余价值",
            "创造必要价值",
            "创造使用价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858585235456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "自然规律与社会规律的区别在于",
        "option": [
            "自然规律具有客观性和普遍性，社会规律是主观的，没有普遍性",
            "自然规律有重复性，社会规律没有重复性",
            "自然规律无阶级性，社会规律有阶级性",
            "自然规律通过盲目的、自发的力量起作用，社会规律是通过人的活动实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859638005760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“哲学家们只是用不同的方式解释世界，问题在于改变世界”。这一观点是说",
        "option": [
            "认识世界没有必要",
            "认识的目的在于指导实践",
            "实践无需认识指导",
            "实践是认识的本质"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857217892352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会实现的根本条件和基础是",
        "option": [
            "生产资料完全公有化",
            "高度文明与和谐的社会",
            "社会生产力高度发展，产品极大丰富",
            "人们的精神境界普遍提高"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678135996416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《孙子兵法》曰：“投入亡地然后存，陷入死地而后生\"。韩信据此背水一战，大败赵军;马谡据此屯兵山下，痛失街亭。”这说明",
        "option": [
            "矛盾具有普遍性，矛盾双方没有共性",
            "矛盾双方可以相互转化",
            "矛盾双方是既对立又统一的关系",
            "矛盾具有特殊性，具体问题具体分析是解决矛盾的关键"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672805036032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会运动的物质承担者是",
        "option": [
            "从事物质资料生产的劳动者",
            "经济上占统治地位的阶级",
            "物质资料的生产方式",
            "各革命阶级的联合体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859868692480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "事物发展过程中的“度”是指",
        "option": [
            "事物保持一定质的量的限度",
            "事物质变的关节点",
            "事物质变的临界点",
            "事物保持一定量的质的限度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856857182208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的社会必要劳动时间随着劳动生产力的变化而发生变化，劳动生产力水平越高",
        "option": [
            "生产每件商品所需的社会必要劳动时间就越多",
            "生产每件商品所需的社会必要劳动时间就越少",
            "单位时间内生产的商品数量越少",
            "单位商品的价值量就越大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858694287360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“钉子缺，蹄铁卸；蹄铁卸，战马蹶；战马蹶，骑士绝；骑士绝，战事折；战事折，国家灭”这首歌谣揭示的哲理是",
        "option": [
            "事物是普遍联系的",
            "事物是偶然性的堆积",
            "事物是由量变引起质变",
            "事物的本质通过现象表现出来"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857154977792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义理论的哲学根据是",
        "option": [
            "矛盾的普遍性与特殊性的关系",
            "矛盾的同一性与斗争性的关系",
            "形式与内容的关系",
            "本质与现象的关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856970428416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人的认识是否具有真理性，决定于它",
        "option": [
            "是否有用",
            "能否被大多数人所接受",
            "是否正确地反映了客观事物及其规律性",
            "是否具有不证自明性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006674163990528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "联结人与自然的中介是",
        "option": [
            "地理环境",
            "生产劳动",
            "社会关系",
            "社会意识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006675371950080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币的五种职能中最基本的是",
        "option": [
            "世界货币和贮藏手段",
            "贮藏手段和支付手段",
            "价值尺度与流通手段",
            "价值尺度与价格标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006676630241280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“许多事情我们可以讲一千个理由、一万个理由，但老百姓吃不上饭，就没有理由。‘民以食为天’”。这说明",
        "option": [
            "人的生理需求是社会历史的基础",
            "人的本质决定于人的自然属性",
            "社会发展的根本动力是人的物质欲望",
            "人们首先必须吃、喝、住、穿、行，然后才能从事政治、科技、艺术、宗教等活动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859981938688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立的理论基础是",
        "option": [
            "唯物史观和剩余价值理论",
            "辩证唯物主义和历史唯物主义",
            "马克思主义政治经济学",
            "阶级斗争学说和共产主义思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860581724160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪一原理可以解释“大众心理影响经济走势”这一社会现象",
        "option": [
            "社会意识对社会存在具有决定作用",
            "社会意识反作用于社会存在",
            "社会心理可以左右社会发展方向",
            "只有正确的社会意识才能影响社会发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859944189952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，原因与结果是",
        "option": [
            "所有时间上先后相继的联系",
            "事物之间引起和被引起的联系",
            "事物之间的外部联系",
            "事物之间的偶然联系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856664244224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断资本主义取代自由竞争资本主义，表明资本主义生产关系",
        "option": [
            "实现了自我否定",
            "发生了根本变化",
            "仍无任何变化",
            "有局部调整，但没有改变本质"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857859620864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《荀子》中《天论篇》说道：“天行有常，不为尧存，不为架亡”。这句话揭示了",
        "option": [
            "规律的平等性",
            "社会规律的客观性",
            "规律的能动作用",
            "规律是可以认识的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673211883520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "市场经济是",
        "option": [
            "和商品经济相对应的一种经济形式",
            "市场对资源配置起基础性作用的一种经济形式",
            "由国家干预和调节的一种经济形式",
            "属于社会基本制度范畴的一种经济形式"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676152090624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于使用价值和价值的说法中正确的是",
        "option": [
            "任何有用物品都同时具有使用价值和价值",
            "任何有用物品的有用程度，都取决于其使用价值和价值之和的大小",
            "任何有用物品都必然具有使用价值和价值",
            "任何有用物品都具有使用价值，但只有这种有用物品是劳动产品并作为商品时，它才具有价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858736230400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在工作中防止“过”或“不及”的关键在于",
        "option": [
            "抓住事物的主要矛盾",
            "抓住事物主要矛盾的主要方面",
            "把握事物的度",
            "确定事物的量"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856844599296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认为，从实践的活动机制看，实践是",
        "option": [
            "主体与客体通过中介相互作用的过程",
            "道德行为和政治活动",
            "科学实验",
            "生活、行为、现实、实事等感性活动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861525442560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在物质和运动关系问题上，唯心主义的的错误是",
        "option": [
            "设想无物质的运动",
            "设想无运动的物质",
            "夸大运动的绝对性",
            "夸大静止的绝对性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856811044864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于非意识形态的是",
        "option": [
            "道德",
            "哲学",
            "艺术",
            "语言学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859696726016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会的发展是自然历史过程的含义是",
        "option": [
            "人类社会的发展像自然界一样有其规律性",
            "社会发展史与自然界的发展史完全相同",
            "社会的发展进程不受人们主观意志的影响",
            "社会的发展是一个不包含偶然性的必然过程"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859910635520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于物质运动的说法中错误的是",
        "option": [
            "物质世界的运动是有条件的",
            "物质世界的运动是绝对的",
            "物质世界的运动是无条件的",
            "物质世界总是处于不断的变动之中"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857368887296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为世界是普遍联系的，联系是指",
        "option": [
            "对立面之间的同一性和斗争性的关系",
            "矛盾的普遍性与特殊性之间的关系",
            "事物之间和事物内部诸要素之间的相互影响、相互作用和相互制约",
            "对一事物存在和发展发生作用和影响的各种因素的总和"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857113034752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在唯物辩证法的三大规律中，否定之否定规律被人类认识得最晚，这是因为它所揭示的对象与其他两个规律有所不同。否定之否定规律揭示了事物发展的",
        "option": [
            "源泉和动力",
            "形式和状态",
            "结构和功能",
            "方向和道路"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006673035722752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义事业从一国向多国发展壮大开始于",
        "option": [
            "第一次世界大战之后",
            "第二次世界大战之后",
            "新中国成立之后",
            "苏联建成社会主义国家之后"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670628192256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "有这样一道数学题：“90%*90%*90%*90%*90%=？”其答案是约59%。90分看似一个非常不错的成绩，然而，在一项环环相扣的连续不断的工作中，如果每个环节都打点折扣，最终得出的成绩就是不及格，这里蕴含的辩证法道理是",
        "option": [
            "肯定中包含否定",
            "量变引起质变",
            "必然性通过偶然性开辟道路",
            "可能和现实是相互转化的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006672452714496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思通过对资本主义生产中价值增殖过程的分析，把雇佣工人的劳动时间分为",
        "option": [
            "生产使用价值的时间和生产价值的时间",
            "转移旧价值的时间和创造新价值的时间",
            "生产生产资料价值的时间和生产剩余价值的时间",
            "再生产劳动力价值的时间和生产剩余价值的时间"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006677318107136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《矛盾论》中提出“马克思主义的活的灵魂”是指",
        "option": [
            "矛盾的同一性和斗争性的关系",
            "内因和外因的关系",
            "一般和个别的关系",
            "具体地分析具体的情况"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856894930944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学是",
        "option": [
            "一切科学之科学",
            "各门学科的知识基础",
            "系统化和理论化的世界观",
            "特定时代人们的世界观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857540853760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以感性直观为基础，把人的认识看成是消极地、被动地反映和接受外界对象，类似于照镜子那样的反射活动，是直观的、消极被动的反映论属于",
        "option": [
            "辩证唯物主义认识论",
            "唯心主义认识论",
            "旧唯物主义认识论",
            "历史唯物主义认识论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860917268480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学家洛仑兹提出“蝴蝶效应”理论，他说“可预言一只蝴蝶在巴西振动翅膀会在得克萨斯州引起龙卷风”，这个说法",
        "option": [
            "说明一种事物和现象可以通过一系列中介环节和另一事物、现象发生联系",
            "片面夸大了联系的普遍性",
            "把联系理解为主观随意的，否认联系的客观性",
            "否认了联系的多样性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856983011328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践基础上的理论创新，是",
        "option": [
            "决定着社会发展趋势",
            "决定着社会变革力度",
            "社会发展和变革的先导",
            "国家兴旺发达的不竭动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861374447616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“世界不是一成不变的事物的集合体，而是过程的集合体”，这一论断说明",
        "option": [
            "世界除了过程，什么都不存在",
            "一切都在变化和发展，没有永恒不变的事物",
            "世界作为过程的集合体本身是没有方向的运动状态",
            "承认运动就必然否认相对稳定"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857142394880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对待马克思主义，我们应该采取的态度是",
        "option": [
            "随着时代的发展，对其做出根本修改",
            "只把它当成过去的一种思想来看待",
            "在实践的基础上把坚持和发展统一起来",
            "要坚持马克思和恩格斯说过的每一句话"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006669135020032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯指出：“世界不是既成事物的集合体，而是过程的集合体。”这是唯物辩证法的“一个伟大的基本思想”。对此理解不正确的是",
        "option": [
            "一切事物只有经过一定的过程才能实现自身的发展",
            "把世界看作事物和过程的集合体是辩证法的基本思想",
            "用发展的观点看问题也就是用过程论的观点看问题",
            "发展是一个过程，在过程中体现着发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006672675012608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物主义认识论和唯心主义认识论的根本区别在于",
        "option": [
            "是否承认认识是主体对客体的反映",
            "是否承认人有认识能力",
            "是否承认世界是可以被认识的",
            "是否承认认识世界是为了改造世界"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861428973568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资本区分为不变资本和可变资本的依据是",
        "option": [
            "资本不同部分的物质形态不同",
            "资本不同部分在剩余价值生产过程中的作用不同",
            "不变资本不体现剥削关系，可变资本体现剥削关系",
            "资本不同部分的价值周转方式不同"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858337771520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑对社会发展的促进作用取决于",
        "option": [
            "有效地为经济基础服务",
            "适应经济基础的需要",
            "掌握在哪个阶级手中",
            "被服务的经济基础是否适应社会生产力发展的需要"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859608645632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "所谓抽象人性论意指",
        "option": [
            "否认人的社会性，关于人的本质的唯心主义观点&nbsp;",
            "一种对人类共同人性的科学抽象的理论",
            "一种否认人之共性的错误理论",
            "一种资产阶级哲学独创的理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859457650688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人工智能是人的（）的一种特殊表现",
        "option": [
            "客观实在性",
            "意识能动性",
            "实践性",
            "社会历史性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857024954368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "导致生产集中和资本集中的根本原因是",
        "option": [
            "资本家对剩余价值的追逐",
            "资本家的联合",
            "资本主义国家的计划",
            "资本家对生产技术的改进"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857872203776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "面对不同国家在生产方式、发展水平、文化背景等方面的差异，要以共同（）的理念引领经济全球化。",
        "option": [
            "构建人类命运共同体",
            "应对挑战",
            "保护生态环境",
            "各国平等互利"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671714516992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在苏维埃俄国提出并领导实施新经济政策的是",
        "option": [
            "斯大林",
            "列宁",
            "布哈林",
            "托洛斯基"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670053572608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑是指",
        "option": [
            "社会的经济制度",
            "科学技术",
            "社会生产关系",
            "建立在一定社会经济基础之上的意识形态及相应的制度和设施"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006675111903232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在抗击“非典”中，许多患者被治愈后又捐出自己的血清，用于治疗其他患者，这说明",
        "option": [
            "人的价值只体现在特定的场合和行为中",
            "人的价值必须以满足个人需要为前提",
            "人的价值表现为人的能力的大小",
            "人的价值是在满足自身和他人的需要中实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859470233600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证唯物主义认为",
        "option": [
            "动者恒动，静者恒静",
            "动即是静，静即是动",
            "静止是物质运动的特殊状态",
            "只有绝对的运动，没有相对的静止"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857205309440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持从思想和感觉到物的路线是",
        "option": [
            "马克思主义的认识路线",
            "旧唯物主义的认识路线",
            "唯心主义的认识路线",
            "经验论的认识路线"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861454139392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在认识过程的第二次飞跃中的认识是",
        "option": [
            "感性具体阶段的认识",
            "理性抽象阶段的认识",
            "理性具体阶段的认识",
            "感性与理性统一的认识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861277978624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会必要劳动时间是指在现在的社会正常条件下，在社会平均的熟练程度和劳动强度下制造某种使用价值所需要的劳动时间。这种“正常生产条件”是",
        "option": [
            "全社会所有生产部门的技术装备水平",
            "全社会大多数生产部门的技术装备水平",
            "某一生产部门内部的先进技术装备水平",
            "某一生产部门内部的大多数产品已经达到的技术装备水平"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858484572160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的哲学依据是",
        "option": [
            "矛盾的普遍性原理",
            "矛盾的特殊性原理",
            "矛盾的同一性原理",
            "矛盾的斗争原理"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856676827136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "法国科学家路易•巴斯德说：“在观察事物之际，机遇偏爱有准备的头脑。”这句话强调了",
        "option": [
            "人们对每一件事物都要细心观察",
            "人们在认识事物时要有理性指导",
            "人们获得感性经验的重要性",
            "人们应充分发挥主观能动性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673731977216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本积累的源泉是",
        "option": [
            "不变资本",
            "可变资本",
            "全部预付资本",
            "剩余价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676886093824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "矛盾的同一性是指",
        "option": [
            "思维中的前后一致",
            "事物之间的共同点",
            "矛盾双方相互依存、贯通的性质和趋势",
            "矛盾双方相互排斥的性质"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856832016384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本积累和资本主义扩大再生产的关系是",
        "option": [
            "资本积累是资本主义扩大再生产的源泉",
            "扩大再生产是资本积累的源泉",
            "资本积累本身就是扩大再生产",
            "扩大再生产与资本积累无内在联系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858237108224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学基本问题是",
        "option": [
            "思维与存在的关系问题",
            "实践与认识的关系问题",
            "社会存在与社会意识的关系问题",
            "真理与谬误的关系问题"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857318555648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在认识论中坚持反映论原则的是",
        "option": [
            "所有唯物主义的观点",
            "辩证唯物主义的观点",
            "机械唯物主义的观点",
            "朴素唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861395419136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "感觉是认识起点的观点",
        "option": [
            "可以是可知论的观点，也可以是不可知论的观点",
            "可以是唯物主义的观点，也可以是唯心主义的观点",
            "是唯物主义的观点，不是唯心主义的观点",
            "是唯心主义的观点，不是唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861416390656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会生活在本质上是",
        "option": [
            "物质的",
            "运动的",
            "实践的",
            "精神的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857192726528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在一切社会里，社会财富由",
        "option": [
            "价值构成的",
            "各种各样的使用价值构成的",
            "资本构成的",
            "货币构成的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858572652544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "为了获得高额垄断利润，垄断组织在采购原材料时多采取",
        "option": [
            "垄断高价",
            "垄断低价",
            "自由价格",
            "市场价格"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006671542550528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在第一次世界大战中成为东西方矛盾焦点和帝国主义政治体系最薄弱环节的国家是",
        "option": [
            "德国",
            "奥地利",
            "中国",
            "俄国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861852598272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "世界上惟一不变的是变，这说明",
        "option": [
            "运动时世界的本原",
            "世界上只有运动，没有静止",
            "运动是绝对的，静止是相对的",
            "运动与静止时绝对对立的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857444384768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济的发展经历了以下两个阶段",
        "option": [
            "自由商品经济和垄断商品经济",
            "农业商品经济和工业商品经济",
            "资本主义商品经济与社会主义商品经济",
            "简单商品经济与发达商品经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858778173440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "决定商品价值量的社会必要劳动时间",
        "option": [
            "以抽象劳动为尺度",
            "以私人劳动为尺度",
            "以剩余劳动为尺度",
            "以简单劳动为尺度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858501349376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义自由竞争引起生产和资本集中，生产和资本集中发展到一定程度必然产生",
        "option": [
            "社会化大生产超出国界",
            "商品输出替代资本输出",
            "垄断",
            "资本输出替代商品输出"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857851232256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践标准之所以具有不确定性，是因为",
        "option": [
            "每个人的实践都不相同",
            "实践是社会的历史的实践",
            "实践的形式是多种多样的",
            "实践是人的有意识、有目的的活动"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673773920256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义代替资本主义的表述不正确的是",
        "option": [
            "长期的历史过程",
            "隐蔽的历史过程",
            "曲折的历史过程",
            "复杂的历史过程"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006677703983104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "盲人摸象”与“管中窥豹，可见一斑”，告诉我们的哲理是",
        "option": [
            "坚持适度原则",
            "坚持两点论与重点论相统一",
            "事物的发展是前进性与曲折性的统一",
            "看问题要全面，反对以点代面、以偏概全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672851173376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义强大生命力的根源在于其",
        "option": [
            "彻底的革命性",
            "理论包罗万象",
            "科学性与阶级性的统一",
            "以实践为基础的科学性与革命性的统一"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006669046939648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "制约人们行为及其动机的根本条件是",
        "option": [
            "生产方式",
            "传统意识",
            "政治制度",
            "阶级关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859956772864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义之所以能够超越空想社会主义，是因为把争取社会主义的斗争建立在",
        "option": [
            "科学的思想体系上",
            "社会发展客观规律的基础上",
            "批判空想社会主义上",
            "共产主义者同盟上"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860510420992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "事物中的真相和假象的区别是",
        "option": [
            "真相表现事物的本质，假象表现事物的外在现象",
            "客观存在的是真相，主观想象的是假象",
            "隐藏在事物内部的是真相，显现于事物外部的是假象",
            "从正面表现事物本质的是真相，从反面表现事物本质的是假象"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856605523968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“古之天下，亦今之天下；今之天下，亦古之天下”这个论断是",
        "option": [
            "唯物论的观点",
            "辩证法的观点",
            "决定论观点",
            "形而上学的观点"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857079480320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "2008年国际金融危机后，西方发达资本主义国家纷纷拨付巨额财政资金救助大型金融机构，推出大规模经济刺激计划，实施（），造成政府债务不断攀升。",
        "option": [
            "量化宽松货币政策",
            "紧缩货币政策",
            "量化宽松财政政策",
            "严格的财政政策"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671802597376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会发展的一般规律是",
        "option": [
            "生产方式内部的矛盾规律",
            "生产力和生产关系、经济基础和上层建筑之间的矛盾运动规律",
            "社会存在和社会意识的矛盾规律",
            "物质生产和精神生产的矛盾规律"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006675199983616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "有一则箴言,“在溪水和岩石的斗争中，胜利的总是溪水，不是因为力量，而是因为坚持。”“坚持就是胜利”的哲理在于",
        "option": [
            "必然性通过偶然性开辟道路",
            "肯定中包含着否定的因素",
            "量变必然引起质变",
            "有其因必有其果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672540794880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从研究对象上说，马克思主义是",
        "option": [
            "马克思、恩格斯创立的基本理论、基本观点和学说的体系，也包括继承者对它的发展",
            "无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系",
            "关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
            "关于自然、社会和人类思维发展一般规律的学说，是关于社会主义必然代替资本主义、最终实现共产主义的学说"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861865181184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学认为世界的本质是",
        "option": [
            "思维和存在的统一",
            "各种实物的总和",
            "主体和客体的统一",
            "多样性的物质统一"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857268224000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“因果联系是由于人们多次看到的两组现象前后相随而形成的心理习惯”，这一观点是",
        "option": [
            "相对主义诡变论观点",
            "唯心主义非决定论观点",
            "庸俗唯物论观点",
            "唯物主义决定论观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856639078400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于马克思主义真理观的是",
        "option": [
            "真理具有一元性",
            "有用即真理",
            "谎言说一百遍就成为真理",
            "真理和谬误没有严格的界限"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861076652032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理的内容是",
        "option": [
            "以统治阶级的意志为转移的",
            "以某些个人的意志为转移的",
            "以全人类的意志为转移的",
            "客观事物的本质和规律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861017931776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思指出“如果物没有用，那么其中包含的劳动也就没有用，不能算作劳动，因此不形成价值。”这段话说明",
        "option": [
            "价值的存在以物的有用性为前提",
            "价值的存在与物的有用性互为前提",
            "只要物是有用的，它就有价值",
            "物越是有用就越有价值"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858602012672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“英雄和人民群众共同创造历史”，这个观点的实质是",
        "option": [
            "历史唯物主义",
            "历史唯心主义",
            "历史主义",
            "自然主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859495399424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对经济文化相对落后的国家可以先于发达资本主义国家进入社会主义，理解错误的是",
        "option": [
            "它是由革命的客观形势和条件所决定的",
            "它并不违背生产关系一定要合适生产力状况的规律",
            "它是与历史上社会形态更替也不是从最发达而是从薄弱的或不发达的地方开始类似",
            "它是“反常现象”，是“畸形的早产儿”"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670187790336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生的经济、社会历史条件是",
        "option": [
            "科学技术的发展",
            "资本主义经济的发展",
            "无产阶级反对资产阶级斗争日益激化",
            "工人阶级登上历史舞台"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006668682035200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "（）的迅速发展，使生产、资本和商品的国际化进一步深化，极大地推动了经济全球化进程。",
        "option": [
            "跨国公司",
            "垄断资本",
            "金融全球化",
            "资本输出"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671756460032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“不能把历史顺境中的成功简单归功于个人，也不能把历史逆境中的挫折简单归咎于个人。”这句话强调的是",
        "option": [
            "历史人物的作用是纯粹的历史偶然",
            "历史人物的作用是纯粹的历史必然",
            "评价历史人物应坚持历史主义原则",
            "评价历史人物应坚持精神分析的方法"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006674897993728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑反作用的直接根源存在于",
        "option": [
            "生产力中",
            "生产方式中",
            "社会形态中",
            "经济基础中"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859663171584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "改革是社会主义制度的",
        "option": [
            "必然阶段",
            "表现形式",
            "革命性过程",
            "自我完善和发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860476866560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证的否定的实质是",
        "option": [
            "质量互变",
            "直线性和曲线性的统一",
            "扬弃",
            "周期性和回复性的统一"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856701992960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当前世界贫富差距拉大的根本原因是()",
        "option": [
            "地区局部战争",
            "自然资源不均衡",
            "国际经济旧秩序",
            "国际经济新秩序"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857977061376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义相对过剩人口的产生是",
        "option": [
            "人口繁殖过多过快的结果",
            "工业吸收的人口绝对减少的结果",
            "资本有机构成不变条件下资本积累的结果",
            "资本有机构成不断提高条件下资本积累的结果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858174193664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，矛盾双方在一定条件下的转化是",
        "option": [
            "向着自己的对立面的转化",
            "向任何一个方向的转化",
            "由坏向好的方向转化",
            "由低级向高级转化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856710381568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的基本特征中，最重要的是",
        "option": [
            "工人阶级和劳动人民的政权",
            "公有制为主体和共同富裕",
            "各尽所能，按劳分配",
            "以人为本，构建和谐社会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006670141652992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "划分阶级的标准是",
        "option": [
            "经济标准",
            "政治标准",
            "思想标准",
            "社会标准"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859419901952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中正确表达了认识客体的涵义的是",
        "option": [
            "认识的客体是主体实践和认识的对象",
            "认识的客体是主体创造出来的对象",
            "认识的客体是外部自然界",
            "认识的客体是客观存在的事物"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861349281792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践的中介是",
        "option": [
            "各种形式的工具、手段以及运用、操作这些工具、手段的程序和方法",
            "对一事物存在和发展有联系的各种要素的总和",
            "构成事物一切要素的总和",
            "受命于主观、见之于客观的活动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860900491264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学家尼葛庞蒂说：“预测未来的最好办法就是把它创造出来。”从认识和实践的关系看，这句话对我们的启示是",
        "option": [
            "认识总是滞后于实践",
            "实践和认识互为先导",
            "实践高于认识",
            "实践与认识是合一的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860887908352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义有各种不同的具体形式，其实质都是()利用国家机器来为其发展服务的手段，是资产阶级国家在直接参与社会资本的再生产过程中，代表资产阶级总利益并凌驾于个别垄断资本之上，对社会经济进行调节的一种形式。",
        "option": [
            "私人垄断资本",
            "资本家",
            "金融资本",
            "统治者"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006671584493568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学吸取的黑格尔哲学中的“合理内核”是",
        "option": [
            "唯物主义思想",
            "可知论思想",
            "辩证法思想",
            "认识论思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006668866584576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "剩余价值率反映的是",
        "option": [
            "不变资本价值的增殖程度",
            "资本家的赚钱程度",
            "固定资本价值的增殖程度",
            "资本家对工人的剥削程度"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858262274048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济基础是指",
        "option": [
            "一定历史时期社会占统治地位的生产关系的总和",
            "一定历史时期社会各种关系的总和",
            "一定历史时期社会生产和分配关系的总和",
            "生产资料的所有制关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859625422848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会物质生活条件是指",
        "option": [
            "自然界",
            "人口因素",
            "地理环境",
            "地理环境、人口因素和生产方式的总和"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859801583616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义发展史上的第一次历史性飞跃是指",
        "option": [
            "19世纪中叶，社会主义从空想发展到科学",
            "20世纪初，社会主义从理论发展到建立社会主义制度的实践",
            "社会主义从一国实践发展到多国实践",
            "20世纪70年代末开始的社会主义改革"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669877411840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“真理与谬误的对立只是在非常有限的范围内才具有绝对的意义”是",
        "option": [
            "形而上学的观点",
            "唯物辩证法的观点",
            "诡辩论的观点",
            "相对主义的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673903943680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资料包括",
        "option": [
            "生产力和生产关系",
            "生产工具和劳动者",
            "劳动对象和劳动资料",
            "劳动产品"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859726086144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "两种商品可以按一定比例相互交换的原因，在于他们",
        "option": [
            "有不同的使用价值",
            "都是具体劳动的产物",
            "对人们有共同的效应",
            "在生产中都耗费了一般的人类劳动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858547486720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1633年,伽利略因宣传“日心说”被教廷判处终身监禁。1979年11月10日罗马教皇在公开集会上正式承认伽利略在350多年前受到教廷审判是不公正的，公开为伽利略平反。这说明",
        "option": [
            "谬误在一定条件下可以转化为真理",
            "真理在一定条件下可以转化为谬误",
            "真理是不断发展的",
            "真理终将战胜谬误"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832860963405824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学关于物质范畴的正确理解是",
        "option": [
            "物质是各种实物的总和",
            "物质范畴是从各种物的总和中抽象出来的",
            "物质的惟一特性是它可以被感知",
            "物质是自然界中具体的物质形态"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857305972736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "决定商品之间交换比例的是",
        "option": [
            "商品的需要程度",
            "商品的有用的程度",
            "商品的使用价值",
            "商品的价值"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858753007616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于物质与运动的关系的说法中正确的是",
        "option": [
            "存在着离开物质的运动",
            "存在着离开运动的物质",
            "物质和运动是同一个东西",
            "运动和物质是不可分的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857406636032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本原始积累的实质是",
        "option": [
            "资本家靠自身勤劳致富，兴办资本主义企业",
            "劳动者自愿脱离土地到城市做工，为资本家进行积累",
            "资本家用经济手段诱使农民脱离土地成为雇佣劳动者",
            "通过暴力手段迫使劳动者与生产资料分离，把大量财富集中在资本家手中"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676105953280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论首要的和基本的观点是",
        "option": [
            "唯物论的观点",
            "实践的观点",
            "辩证法的观点",
            "认识是一个过程的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861550608384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法认为，事物是运动、变化、发展的。发展的实质是",
        "option": [
            "事物的前进性",
            "质变",
            "前进性和曲折性的统一",
            "新事物产生，旧事物灭亡"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856773296128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在《哥达纲领批判》中，把未来社会划分为第一阶段和高级阶段。列宁在《国家与革命》中则明确地把共产主义社会第一阶段称为",
        "option": [
            "社会主义初级阶段社会",
            "不发达的社会主义社会",
            "发达的社会主义社会",
            "社会主义社会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006670099709952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“事实一再告诉我们，马克思、恩格斯关于资本主义社会基本矛盾的分析没有过时，关于资本主义必然消亡、社会主义必然胜利的历史唯物主义观点也没有过时。——资本主义最终消亡、社会主义最终胜利，必然是一个很长的历史过程。我们要深刻认识资本主义社会的（），——认真做好两种社会制度长期合作和斗争的各方面准备。”",
        "option": [
            "自我革命能力",
            "不断扩张野心",
            "自我调节能力",
            "经济实力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006671844540416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断形成后，价值规律改变了()",
        "option": [
            "内容",
            "作用",
            "后果",
            "表现形式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857964478464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断利润是通过",
        "option": [
            "操纵市场获得的",
            "改进技术获得的",
            "扩大投资获得的",
            "增加贷款获得的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857838649344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产过程的二重性是指",
        "option": [
            "生产使用价值的劳动过程和生产剩余价值的价值增殖过程",
            "转移价值的过程和创造价值的过程",
            "生产使用价值的劳动过程和生产价值的价值形成过程",
            "价值形成过程和价值增殖过程"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858329382912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我们通过眼、耳、鼻、舌、身各种感官感觉到一个梨子的各种属性，在意识中把它们联系起来形成了关于这个梨子的感性形象，这种反映形式是",
        "option": [
            "感觉",
            "知觉",
            "表象",
            "分析"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006673862000640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "全部马克思主义学说的核心和理论结论是",
        "option": [
            "科学社会主义",
            "马克思主义哲学",
            "马克思主义经济政治学",
            "无产阶级革命学说"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669835468800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的使用价值和价值的矛盾，其完备的外在表现形式是",
        "option": [
            "商品与商品的对立",
            "商品与货币的对立",
            "私人劳动和社会劳动的对立",
            "具体劳动和抽象劳动的对立"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676454080512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "主张“世界上除了运动着的物质之外，什么也没有”的观点是",
        "option": [
            "主张世界统一于物质的唯物主义观点",
            "否认人的意识存在的自然唯物主义观点",
            "否认世界物质存在具有条件性",
            "否认世界存在的无限丰富性的机械唯物主义观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857255641088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "任何真理都有自己适用的条件和范围，这说明真理具有",
        "option": [
            "不确定性",
            "主观性",
            "相对性",
            "绝对性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861093429248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁对辩证唯物主义物质范畴的定义继承和汲取了",
        "option": [
            "以往唯物主义理解物质存在和物质概念的合理内容",
            "以往唯心主义理解物质存在和物质概念的合理内容",
            "以往辩证法理解物质存在和物质概念的合理内容",
            "以往可知论理解物质存在和物质概念的合理内容"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857469550592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济中最经常、最大量、最普遍的经济行为是",
        "option": [
            "市场竞争关系",
            "商品交换关系",
            "劳动力买卖关系",
            "追求利润最大化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676064010240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现共产主义，必须找到现实的阶级力量，这就是",
        "option": [
            "现代工人阶级",
            "无产阶级",
            "现代工人阶级或无产阶级",
            "工农联盟"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678404431872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币转化为资本的决定性条件是",
        "option": [
            "资本积累了大量的货币",
            "劳动力成为商品",
            "生产资料成为资本",
            "劳动成为商品"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795009513921708032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于物质静止的说法中正确的是",
        "option": [
            "物质的静止指的是物质完全停止运动的状态",
            "物质的静止指的是物质在运动过程中的相对静止",
            "物质的静止指的是事物的本质稳定不变",
            "物质的静止和物质的运动都是无条件的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857356304384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论认为，人类认识发展的动力在于",
        "option": [
            "人类的精神活动",
            "人类的社会生活",
            "人类的正确思想路线",
            "人类的社会实践"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861240229888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "发达资本主义国家之间的关系是()",
        "option": [
            "利益共同体",
            "有共同利益，也有矛盾斗争",
            "有共同的政治利益，同时也有经济矛盾",
            "有共同的经济利益，同时也有政治矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858002227200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中正确表达了认识主体的涵义的是",
        "option": [
            "认识的主体是具有感性认识能力的人",
            "认识的主体是具有理性认识能力的人",
            "认识的主体是具体的，有血有肉的人",
            "认识的主体是从事社会实践和认识活动的人"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861357670400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "由于提高劳动强度而生产的剩余价值属于",
        "option": [
            "绝对剩余价值",
            "相对剩余价值",
            "超额剩余价值",
            "利润"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858274856960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值增殖过程是超过一定点而延长了的价值形成过程，这里的“一定点”是指",
        "option": [
            "工人补偿劳动力价值所需要的时间",
            "资本主义生产过程的起点",
            "剩余劳动时间的起点",
            "必要劳动时间的终点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858316800000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的价值量由生产商品的社会必要劳动时间决定，它是在",
        "option": [
            "同一种商品的生产者之间的竞争中实现的",
            "不同商品的生产者之间的竞争中实现的",
            "商品的生产者和消费者之间的竞争中实现的",
            "商品的生产者和销售者之间的竞争中实现的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858471989248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "矛盾的基本属性是",
        "option": [
            "普遍性和特殊性",
            "绝对性和相对性",
            "整体与局部",
            "同一性和斗争性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856932679680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "价值规律调节社会劳动在各部门的分配是通过",
        "option": [
            "价格始终同价值相等实现的",
            "价格高于价值实现的",
            "价格低于价值实现的",
            "价格围绕价值上下波动实现的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858442629120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义政党的最高纲领和奋斗目标是",
        "option": [
            "解放生产力，发展生产力",
            "建设高度发达的社会主义精神文明",
            "实现共产主义",
            "建设富强、文明、民主的社会主义国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006678358294528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "造成社会主义发展道路多样性的现实原因",
        "option": [
            "无产阶级政党自身成熟程度的不同",
            "历史文化传统的差异性",
            "时代和实践的不断发展",
            "革命传统不同"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006670229733376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "看问题“只见树木，不见森林”是",
        "option": [
            "普遍联系的观点",
            "孤立的观点",
            "唯心主义的观点",
            "不可知论观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856760713216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义政党制度的实质是",
        "option": [
            "允许工人阶级及其政党参与国家政治生活",
            "允许马克思主义政党独立执政",
            "不受资本主义国家政权的资本主义性质制约",
            "资产阶级选择自己的国家管理者，实现其内部利益平衡的政治机制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006676760264704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义哲学认为物质的唯一特性是",
        "option": [
            "存在性",
            "结构性",
            "运动",
            "客观实在性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857490522112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下哪种实践类型是最基本的社会实践活动()",
        "option": [
            "科学文化实践",
            "社会政治实践",
            "物质生产实践",
            "阶级斗争"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860653027328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“听其言必责其用，观其行必求其功。”选自《韩非子·六反》，意思是听他的言论后，一定要责成他付诸于行动，观察他的行为后，一定要求得他的功绩。这种观点是",
        "option": [
            "强调认识对实践的作用",
            "强调实践对认识的检验作用",
            "认为认识可以脱离实践",
            "认为实践可以脱离认识"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006674033967104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "质与量的最根本的区别是",
        "option": [
            "质是内在的，量是外在的",
            "质是由矛盾的特殊性决定的，量是由矛盾普遍性决定的",
            "质与事物直接同一，量与事物不直接同一",
            "质是单一的，量是多方面的"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856823627776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动力成为商品是",
        "option": [
            "一切社会经济制度共有的",
            "简单商品经济的前提",
            "自然经济转化为商品经济的决定性条件",
            "货币转化为资本的决定性条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858400686080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产关系中最具决定意义的是",
        "option": [
            "产品的分配关系",
            "产品的交换关系",
            "生产资料所有制关系",
            "人们在生产中的地位"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859734474752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "唯物辩证法与形而上学对立的焦点在于",
        "option": [
            "是否承认事物的普遍联系",
            "是否承认事物的永恒发展",
            "是否承认事物发展的源泉和动力在于事物内部的矛盾性",
            "是否承认事物发展是有客观规律"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857125617664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "劳动过程是劳动一般性质和劳动的社会形式的统一。劳动的一般性质是指",
        "option": [
            "个人与社会之间的相互作用过程",
            "劳动者相互之间的信息交流过程",
            "人与自然之间的物质变换过程",
            "社会与自然之间的物质变换过程"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675330007040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《资本论》中有这样的表述：“对上衣来说，无论是裁缝自己穿还是他的顾客穿，都是一样的。”这主要是因为无论谁穿",
        "option": [
            "上衣都是抽象劳动的结果",
            "上衣都起着价值的作用",
            "上衣都起着使用价值的作用",
            "上衣都是社会劳动的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006677100003328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "相对剩余价值的获得是靠",
        "option": [
            "延长工作日，增加剩余劳动时间的结果",
            "工作日不变，增加必要劳动时间获得的",
            "全社会劳动生产率普遍提高的结果",
            "个别企业提高劳动生产率的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858287439872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济基础和上层建筑这对矛盾当中",
        "option": [
            "经济基础是矛盾的主要方面",
            "经济基础应上层建筑的需要产生",
            "上层建筑是矛盾的主要方面",
            "上层建筑是经济基础的物质根源"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006674939936768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "广义的马克思主义是指",
        "option": [
            "马克思、恩格斯时代的学说",
            "马克思、恩格斯时代创立的学说",
            "马克思、恩格斯创立的无产阶级思想的科学体系",
            "由马克思、恩格斯创立并由其继承者发展着的马克思主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006669789331456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "上层建筑的根本性质取决于",
        "option": [
            "经济基础",
            "政治制度",
            "国家政权",
            "意识形态"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859507982336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会意识主要是对",
        "option": [
            "物质资料生产方式的反映",
            "阶级斗争的反映",
            "统治阶级意志的反映",
            "社会发展规律的反映"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859931607040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义的生产资料将实现",
        "option": [
            "社会直接占有",
            "国家所有",
            "集体所有",
            "个人所有"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860254568448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“至于写人，亦颇有失，以致欲显刘备之长厚而似伪，状诸葛之多智而近妖”。这是鲁迅对《三国演义》的点评。这一评述所蕴含的哲理是",
        "option": [
            "对事物既要认识其矛盾的主要方面又要认识其矛盾的次要方面",
            "对事物既要看到其现象又要抓住事物的本质",
            "对事物既要把握其同一性又要把握其斗争性",
            "对事物既要肯定又要否定"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856739741696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“我们从小麦的滋味中根本无法判断它是封建农民生产的，还是资本主义制度下农业工人生产的”。这说明",
        "option": [
            "使用价值是个历史的范畴",
            "同一种物品的使用价值会随生产关系的变化而变化",
            "有使用价值的物品一定是劳动产品",
            "一种物品具有的使用价值并不反映生产关系的性质"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858451017728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "学习马克思主义理论的主要目标是",
        "option": [
            "树立科学的世界观、人生观、价值观",
            "掌握具体的社会科学知识",
            "学会认识和改造世界的具体方法",
            "掌握具体的自然科学知识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006669093076992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从哲学上看，世界上的万事万物归结起来无非是两大类现象",
        "option": [
            "矛盾现象与和谐现象",
            "运动现象与静止现象",
            "物质现象与精神现象",
            "进步现象与倒退现象"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857528270848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "地理环境在社会发展中的作用主要通过",
        "option": [
            "对人的心理素质的影响才能实现",
            "对人的生理结构的影响才能实现",
            "对生产过程的影响才能实现",
            "对民族气质的影响才能实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859201798144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在劳动价值理论上的贡献在于",
        "option": [
            "创立了劳动价值论",
            "提出了劳动二重性原理",
            "扩展了创造价值的劳动的内容和范围",
            "提出了生产要素参与价值分配的问题"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858417463296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质资料的生产方式包括",
        "option": [
            "劳动者和劳动工具两个方面",
            "劳动资料和劳动对象两个方面",
            "生产关系和生产资料两个方面",
            "生产力和生产关系两个方面"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795009482527342592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一种认识是不是真理，要看它",
        "option": [
            "能否满足人们的需要",
            "能否被多数人认可",
            "能否付诸实践",
            "能否在实践中最终取得预期的效果"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861139566592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "对一个复杂事物的正确认识往往需要经过",
        "option": [
            "由感性认识到理性认识，再由理性认识回到感性认识",
            "由感性认识到理性认识，再由理性认识回到实践的两次飞跃",
            "由实践到认识，由认识到实践的一次完成",
            "由实践到认识，由认识到实践的多次反复"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006674075910144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "单位商品价值量与劳动生产率变动之间的关系是",
        "option": [
            "劳动生产率提高时单位商品价值量不变",
            "劳动生产率降低时单位商品价值量降低",
            "单位商品价值量与劳动生产率的变动成反比",
            "单位商品价值量与劳动生产率的变动成正比"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006676500217856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人们在物质生产过程中形成的生产关系本质上是",
        "option": [
            "人与自然的关系",
            "管理与被管理的关系",
            "人与人的物质利益关系",
            "人们之间的分工协作关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859768029184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "坚持从物到感觉和思想的路线是",
        "option": [
            "唯物主义认识论的路线",
            "唯心主义认识论的路线",
            "先验论的认识路线",
            "唯理论的认识路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832861462528000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "阶级斗争对阶级社会发展的推动作用突出表现在",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "生产关系的变革",
            "社会形态的更替",
            "科技的进步"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006675241926656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思在研究商品时，之所以考察商品的使用价值，因为使用价值是",
        "option": [
            "人类生存、发展的物质条件",
            "构成财富的物质内容",
            "满足人们需要的物质实体",
            "商品交换价值的物质承担者"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858614595584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "不同的地理环境对社会存在和发展起",
        "option": [
            "决定作用",
            "加速或延缓作用",
            "无足轻重的作用",
            "决定国家民族命运的作用"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859860303872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "一个完整的认识过程是",
        "option": [
            "感觉——知觉——表象",
            "概念——判断——推理",
            "实践——认识——实践",
            "感性认识——理性认识——感性认识"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861269590016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大指出，中国特色社会主义进入新时代，我国的社会主要矛盾是()。",
        "option": [
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "经济增长效率和财富分配公平之间的矛盾",
            "个人权利同集体利益之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859214381056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质、运动、时间、空间具有内在统一性，它要求我们想问题、办事情要",
        "option": [
            "一切从整体着眼",
            "一切以发展的观点为转移",
            "一切以联系的观点为转移",
            "一切以时间、地点、条件为转移"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832857503105024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商业利润来源于()",
        "option": [
            "销售人员的剩余价值",
            "商品购销的差额",
            "资本在流通中的增值",
            "产业工人创造的剩余价值的一部分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858035781632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的直接理论来源是",
        "option": [
            "空想社会主义的学说",
            "19世纪初期以圣西门、傅立叶、欧文为代表的空想社会主义",
            "空想平均共产主义",
            "唯物史观和剩余价值学"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860489449472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "货币转化为资本的决定性条件是",
        "option": [
            "劳动力成为商品",
            "生产资料可以买卖",
            "一般等价物固定为货币",
            "货币是社会财富的一般代表"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832858362937344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义经济危机的实质是",
        "option": [
            "人口过剩的危机",
            "生产不足的危机",
            "生产相对过剩的危机",
            "生产绝对过剩的危机"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006677360050176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "认识运动是一个无限反复、无限发展过程的观点属于",
        "option": [
            "唯心主义认识论的观点",
            "旧唯物主义认识论的观点",
            "马克思主义认识论的观点",
            "机械唯物主义认识论的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861475110912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品的二因素是对立的统一的，这对矛盾解决有赖于",
        "option": [
            "劳动生产率的不断提高",
            "货币的出现并充交换媒体",
            "商品的出现",
            "商品物质实体的消亡"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858560069632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "真理和谬误在一定条件下可以相互转化，这是",
        "option": [
            "诡辩论的观点",
            "经验论的观点",
            "辩证唯物主义的观点",
            "旧唯物主义的观点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860975988736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济基础相对于上层建筑来说是易变的，这种情况存在于",
        "option": [
            "封建社会",
            "资本主义社会",
            "社会主义社会",
            "一切社会形态"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859520565248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证法所说的“扬弃”是指",
        "option": [
            "克服和抛弃",
            "纯粹的否定",
            "既克服又保留",
            "纯粹的肯定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856626495488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“真理和谬误的对立，只是在非常有限的范围内才有意义”是",
        "option": [
            "形而上学的观点",
            "唯物辩证法的观点",
            "诡辩论的观点",
            "相对主义的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832860950822912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "感性认识和理性认识的根本区别在于",
        "option": [
            "感性认识是包含错误的认识，理性认识是正确认识",
            "感性认识反映事物的现象，理性认识反映事物的本质",
            "感性认识来源于社会实践，理性认识来源于抽象思维",
            "感性认识产生于日常生活，理性认识产生于科学实验"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861315727360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人的认识是主体对客体的直观的反映，这是一种",
        "option": [
            "辩证唯物主义认识论的观点",
            "机械唯物主义认识论的观点",
            "主观唯心主义认识论的观点",
            "客观唯心主义认识论的观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832861336698880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "老子曰：“合抱之木，生于毫末;九层之台，起于垒土;千里之行，始于足下。”这句话体现的哲理是",
        "option": [
            "质变是量变的必要准备",
            "量变是质变的必要准备",
            "质变是量变的必然前提",
            "质变是量变的基础"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006672947642368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "提出社会主义革命同时胜利论的是",
        "option": [
            "马克思和恩格斯",
            "列宁",
            "斯大林",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006670493974528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从创立者、继承者的认识成果上说，马克思主义理论是",
        "option": [
            "无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系",
            "关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说",
            "由马克思和恩格斯创立并为后继者所不断发展的科学理论体系",
            "关于资本主义转化为社会主义以及社会主义和共产主义发展的普遍规律的学说"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861886152704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "理解马克思主义政治经济学的枢纽是",
        "option": [
            "剩余价值学说",
            "生产价格理论",
            "劳动二重性理论",
            "劳动力商品理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858430046208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本的价值构成是指",
        "option": [
            "生产资料和劳动力之间的比例",
            "机器设备和原材料之间的比例",
            "固定资本和流动资本之间的比例",
            "不变资本和可变资本之间的比例"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858211942400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "各种垄断组织虽然形式不同，但本质都是为了",
        "option": [
            "避免两败俱伤",
            "联合起来共同发展",
            "相互之间竞争",
            "获取高额垄断利润"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006671454470144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "严格意义上的社会革命是指",
        "option": [
            "思想、文化、技术领域的重大变革",
            "革命阶级推翻反动阶级的统治",
            "统治阶级内部政权的更替",
            "反动阶级对革命政权的篡夺"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832859533148160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "承认真理内容的客观性，也就是承认",
        "option": [
            "真理的相对性",
            "真理的绝对性",
            "真理标准的不确定性",
            "真理和事物是同一的"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006674122047488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中属于辩证唯物主义认识论观点的是()",
        "option": [
            "人的认识是上帝的启示",
            "人的知识来源于理念世界",
            "人的认识是主体对客体的能动反映",
            "人的认识是受到环境的刺激而引起的直观的反映"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832860640444416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义回答人的本质问题的立足点是",
        "option": [
            "人的社会关系",
            "人的自然属性",
            "人类的共同利益",
            "人的自身需要"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832859445067776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "垄断形成后，价值规律改变了",
        "option": [
            "内容",
            "作用",
            "后果",
            "表现形式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006671408332800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "自由竞争资本主义阶段，资本主义国家对外经济联系的主要方式是",
        "option": [
            "资本输出",
            "商品输出",
            "对外经济援助",
            "技术输出"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006671626436608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁说：“没有革命的理论，就不会有革命的运动”，这句话应理解为",
        "option": [
            "革命运动是由革命理论派生的",
            "革命理论是革命运动的基础",
            "革命理论对革命实践具有最终决定作用",
            "革命理论对革命实践具有重要指导作用"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006674981879808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“不积跬步，无以致千里；不积小流，无以成江海。”这说明了",
        "option": [
            "质变与量变的辩证关系",
            "矛盾同一性与斗争性的辩证关系",
            "归纳与演绎的辩证关系",
            "现象与本质的辩证关系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857343721472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义始终保持蓬勃生命力的关键在于",
        "option": [
            "毫不动摇地坚持自己的观点",
            "与时俱进的理论品质",
            "批判地继承了前人的学说",
            "掌握了永恒真理"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006668912721920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“此亦一是非，彼亦一是非”的命题，其含义是",
        "option": [
            "强调真理的客观性",
            "否认真理的客观性",
            "强调真理具有客观标准",
            "否认真理具有客观标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832861131177984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于时间空间与物质运动的关系的说法中正确的是",
        "option": [
            "时间和空间是物质运动的存在形式",
            "时间和空间是物质运动的前提",
            "时间和空间与物质运动是可分的",
            "离开物质运动的时间和空间更为“纯粹”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832857381470208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代资本主义的新变化表明资本主义的本质是",
        "option": [
            "从根本上说是人类社会发展一般规律和资本主义经济规律作用的结果",
            "超出了资本主义制度现有基本框架",
            "意味着资本主义生产力的根本性质发生了变化",
            "意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006677662040064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产力和生产关系、经济基础和上层建筑这两对社会基本矛盾的关系是",
        "option": [
            "前者和后者相互决定，相互制约",
            "前者和后者并行不悖",
            "以后者为基础，推动前者矛盾的解决",
            "以前者为基础，两者互相制约，相互作用"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859570896896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级古典政治经济学最具代表性的人物是",
        "option": [
            "马尔萨斯和西斯蒙第",
            "亚当•斯密和大卫•李嘉图",
            "大卫•李嘉图和西斯蒙第",
            "亚当•斯密和凯恩斯"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006668820447232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品生产者要获得更多收益必须使生产商品的",
        "option": [
            "个别劳动时间等于倍加的社会必要劳动时间",
            "个别劳动时间等于社会必要劳动时间",
            "个别劳动时间大于社会必要劳动时间",
            "个别劳动时间小于社会必要劳动时间"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832858459406336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我国数学家华罗庚在一次报告中以“一支粉笔多长为好”为例来讲解他所倡导的优选法。对此，他解释道,“每只粉笔都要丢掉一段一定短的粉笔头，但就这一点来说，愈短愈好。但太短了，使用起来很不方便，而且容易折断。每断一次，必然浪费一个粉笔头，反而不合适。因而就出现了粉笔多长合适的问题——这就是一个优选问题。”所谓优选问题，从辩证法的角度看。就是要",
        "option": [
            "注重量的积累",
            "保持事物质的稳定性",
            "坚持适度原则",
            "全面考虑事物属性的多样性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1795006672498851840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "我们常说“失败是成功之母”，西方人说成“失败教会成功”，说的都是同一个意思，即失败总是与成功相生相伴，没有失败，就不会有成功。上述观点给我们的启示是",
        "option": [
            "矛盾是事物发展的动力",
            "矛盾具有普遍性与特殊性",
            "内因是事物发展的根本原因",
            "矛盾在一定条件下是可以相互转化的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1795006672763092992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "商品经济最早出现于",
        "option": [
            "资本主义社会初期",
            "原始社会末期",
            "奴隶社会晚期",
            "封建社会全盛期"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832858765590528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "先进的社会意识之所以对社会存在起促进作用，在于",
        "option": [
            "它不完全受具体的社会存在和社会实践的制约",
            "它有相对独立性",
            "意识形态诸形式之间的相互协调",
            "它符合了社会发展的客观规律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832859881275392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“代替那存在着阶级和阶级对立的资产阶级旧社会的，将是这样一个联合体，在那里，每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件”。这是",
        "option": [
            "《共产党宣言》中的一段话",
            "《共产主义原理》中的一段话",
            "《哥达纲领批判》中的一段话",
            "《资本论》中的一段话"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832860216819712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本的技术构成是指在一定技术水平下",
        "option": [
            "固定资本和流动资本的比例关系",
            "所用资本和所费资本的比例关系",
            "生产资料和劳动力的比例关系",
            "厂房、设备和原材料的比例关系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832858220331008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "事物的性质是由",
        "option": [
            "矛盾的普遍性决定的",
            "矛盾的同一性决定的",
            "矛盾斗争性决定的",
            "主要矛盾的主要方面决定的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738832856920096768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以下不属于资本积累后果的是",
        "option": [
            "资本有机构成提高",
            "工作日的延长",
            "相对过剩人口的形成",
            "贫富两极分化扩大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1795006676412137472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "区分事物发展过程的量变和质变的标志是",
        "option": [
            "事物发展变化是否迅速",
            "事物质变的临界点",
            "事物发展是否超过“度”的范围",
            "事物发展是否显著"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832856869765120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "过分强调理性认识的作用，否认感性认识的重要性的观点，在哲学上属于",
        "option": [
            "可知论学派",
            "不可知论学派",
            "唯理论学派",
            "经验论学派"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832861500276736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人们由于利益的驱动，疯狂挖掘草原上的植物——“发菜”，严重地破坏了草原植被，造成局部土地沙漠化，这个案例说明",
        "option": [
            "过分强调人的主观能动性，忽视了客观规律",
            "过分强调事物的绝对运动，否认事物的相对静止",
            "只追求人的活动与经济利益直接联系，没有看到眼前活动与生态平衡的长远的间接联系",
            "只看到物与物质间的联系，没有看到人与人的联系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832857096257536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义的产生是",
        "option": [
            "科学技术发展的必然产物",
            "生产高度社会化和资本主义基本矛盾尖锐化的结果",
            "资本主义国家实行生产资料全部国有化的结果",
            "商品经济发展的一般规律"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857809289216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“人一次也不能踏入同一条河流”是",
        "option": [
            "辩证法观点",
            "诡辩论观点",
            "形而上学唯物主义观点",
            "唯心主义观点"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832856999788544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义政党是工人阶级的先锋队，它明确地指出了马克思主义政党的",
        "option": [
            "阶级性和先进性",
            "革命性和斗争性",
            "先进性和科学性",
            "先进性和革命性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006670540111872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义追求的根本价值目标是",
        "option": [
            "实现人的自由而全面的发展",
            "实现人类永恒不变的普适价值",
            "四海之内皆兄弟的大同世界",
            "自由、平等、博爱的理性王国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1795006678182133760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "区分一个事物是新事物还是旧事物，最根本的是",
        "option": [
            "是否同历史发展的必然趋势相符合",
            "是否为大多数人所支持",
            "在形式上是否新奇",
            "在时间上是否是新近发生的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738832856727158784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质的根本属性是",
        "option": [
            "客观实在性",
            "运动",
            "结构性",
            "层次性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738832857230475264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类社会发展的根本动力是",
        "option": [
            "人民群众",
            "阶级斗争",
            "社会基本矛盾",
            "科技革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738832859596062720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产商品的劳动二重性是指",
        "option": [
            "个别劳动",
            "社会劳动",
            "具体劳动",
            "抽象劳动"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738832858119667712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人口因素不是社会发展的决定力量。这是因为",
        "option": [
            "人口因素不能决定社会制度的性质",
            "人口生产受生产力发展水平的制约",
            "人口生产不能决定社会制度的更替",
            "人口生产不能加速或延缓社会的发展",
            "人口生产的社会形式受生产方式制约"
        ],
        "answer": "ABCE",
        "id": "1795006675720077312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义认识论与唯心主义认识论的区别在于是否承认",
        "option": [
            "世界的可知性",
            "客观事物是认识的对象",
            "认识发展的辩证过程",
            "社会实践是认识的基础"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738832860866936832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体，最根本的原因是：()",
        "option": [
            "放弃了社会主义道路",
            "放弃了无产阶级专政",
            "放弃了共产党的领导",
            "放弃了马克思列宁主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832860426534912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实践是人类能动地改造世界的社会性物质活动，具有()的特征。",
        "option": [
            "客观实在性",
            "自觉能动性",
            "社会历史性",
            "主观目的性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860619472896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "基因编辑是应对遗传性疾病的一种潜在治疗办法，但其技术运用极具争议，这不仅是因为基因的变化会传给后代并最终有可能影响整个基因库，而且更重要的是基因编辑会产生长远而深刻的社会影响，可能衍生出一系列棘手的伦理、法律和安全难题，正因如此，许多国家对人类基因编辑技术制定了相应的伦理、法律规范。人类严格控制基因编辑行为的原因在于",
        "option": [
            "人的实践活动要遵循真理尺度与价值尺度的统一",
            "基因编辑技术可能突破人类的伦理道德底线",
            "科学技术有时表现为异己的、敌对的力量",
            "人的实践活动是合规律性与合目的性的统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006674726027264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会，关于阶级的论述正确的是",
        "option": [
            "依然存在小范围的经济剥削和政治压迫",
            "阶级将会消亡",
            "阶级剥削和压迫不复存在",
            "阶级斗争随之消失"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006678622535680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证的否定是",
        "option": [
            "事物自我的否定",
            "事物发展的环节",
            "事物联系的环节",
            "扬弃"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856353865728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生的直接理论来源是",
        "option": [
            "德国古典哲学",
            "英国古典政治经济学",
            "英法两国的空想社会主义",
            "法国启蒙思想"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832861777100800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。”辩证法认为发展的实质是新事物的产生和旧事物的灭亡、新生事物必然取代旧事物，从根本上说，是因为",
        "option": [
            "新生事物产生于旧事物之后，是新出现的事物",
            "新生事物具有新的结构和功能，能适应已经变化了的环境和条件",
            "新生事物是对旧事物的扬弃，并添加了旧事物所不能容纳的新内容",
            "在社会历史领域内，新生事物符合广大人民群众的根本利益和要求"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1795006673253826560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "德国哲学家康德认为，外部世界是杂乱无章的，是人的感性直观形式给外部世界以时间和空间的联系，人的先验的知性形式给外部世界以因果性等联系。这种观点",
        "option": [
            "承认事物间存在着联系",
            "否认了事物间存在着联系",
            "否认了事物联系的客观性",
            "强调了事物间的联系是主观联系"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1795006673337712640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "列宁关于社会主义理论的主要贡献包括",
        "option": [
            "把社会主义建设作为一个长期探索、不断实践的过程",
            "把大力发展生产力、提高劳动生产率放在首位",
            "在过渡时期不能人为取消商品经济，而要利用商品货币关系发展经济",
            "社会主义革命后可以利用资本主义的某些方法建设社会主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006670716272640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“我们今天生活着的世界，与其说是自然世界，还不如说是人造或人为世界。在我们的周围几乎每样东西都刻有人的技能的痕迹。”这段话应理解为",
        "option": [
            "人造的或人为的世界是惟一存在的世界",
            "人类世界是人的实践活动对象化的结果",
            "自在世界日益转化为人化自然",
            "现实世界是人类精神的创造物"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738832856517443584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命建设和改革的实践证明，要运用马克思主义指导实践，必须实现马克思主义中国化，马克思之所以能够中国化的原因在于",
        "option": [
            "马克思主义理论的内在要求",
            "马克思主义与中华民族优秀文化具有相融性",
            "中国革命建设和改革的实践需要马克思主义指导",
            "马克思主义为中国革命建设和改革提供了现实发展模式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006678047916032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的理论之所以是空想，其主要原因在于",
        "option": [
            "不成熟的资本主义生产状况",
            "不成熟的阶级状况",
            "空想社会主义者知识不够渊博",
            "空想社会主义者的立场是资产阶级的"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006670804353024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义经典作家与其他思想家预见未来社会的方法区别在于",
        "option": [
            "前者从客观规律出发，后者从理性出发",
            "前者侧重于一般特征的揭示，后者侧重于详尽细节的描绘",
            "前者通过批判旧世界发现新世界，后者凭空猜测无法知道的事情",
            "前者是乐观主义的态度，后者是悲观主义的态度"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860204236800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心的思想()",
        "option": [
            "创造性地运用和发展了唯物史观关于人民群众创造历史的基本原理",
            "否定了杰出人物在历史中的重大作用",
            "体现了马克思主义政党的政治立场和执政理念",
            "体现了共产党人的价值取向和工作导向"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832859130494976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "作家史铁生在《奶奶的星星》中讲道：奶奶说，地上死一个人，天上又多了一个星星，人死了就会升到业空，变成星星给走夜道的人照个亮了。于是他“慢慢相信，每一个活过的人，都能给后人的路途上添些光亮，也许是一颗巨星，也许是一把火炬，也许只是一支含泪的烛光……”这对理解个人在社会历史中的作用的启示有",
        "option": [
            "历史是无数个人相互作用的合力的结果",
            "杰出个人决定历史发展的走向",
            "人人都是历史的创造者",
            "每个人对社会发展都有或大或小的作用",
            "每个人对社会发展都有推动作用"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1795006675548110848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化的表现包括",
        "option": [
            "生产全球化",
            "贸易全球化",
            "金融全球化",
            "利润平均化"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832857763151872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义",
        "option": [
            "是不断发展的科学理论体系",
            "虽然诞生于19世纪的产物，但没有停留于19世纪",
            "虽然产生于欧洲，却跨越欧洲影响了全世界",
            "对于不断发展着的今天已经难以适应了"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006669181157376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》提出的无产阶级取得政治统治以后的任务是",
        "option": [
            "用革命的暴力镇压资产阶级的反抗",
            "一步步地夺取资产阶级的全部资本，彻底消灭私有制",
            "把全部生产资料集中在国家手中，使国家有计划地组织生产",
            "大力发展生产力，尽快增加生产力的总量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006678094053376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列对空想社会主义的认识正确的是",
        "option": [
            "它是一种批判、否定资本主义的思潮",
            "它反映了早期无产阶级迫切要求改造现存社会、建立理想的新社会的愿望",
            "它是早期无产阶级意识和利益的先声",
            "就理论体系而言，它属于资产阶级的理论"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006670758215680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义的物质范畴理论具有丰富而深刻的理论意义，它包括",
        "option": [
            "坚持了唯物主义一元论",
            "坚持了能动的反映论和可知论，批判了不可知论",
            "体现了唯物论和辩证法的统一",
            "体现了唯物主义自然观与唯物主义历史观的统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856567775232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思的两大伟大发现是指",
        "option": [
            "劳动价值论",
            "剩余价值论",
            "科学社会主义",
            "历史唯物主义",
            "辩证唯物主义"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1795006675590053888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列各项属于实践的基本形式的有",
        "option": [
            "生产实践",
            "教育实践",
            "医疗实践",
            "科学实验",
            "处理社会关系的实践"
        ],
        "answer": "ADE",
        "id": "1795006674252070912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义所有制和所有权的关系是",
        "option": [
            "所有制的性质和特点可以从所有权出发去认识",
            "所有制是所有权的基础",
            "所有权是所有制的法律形式",
            "所有制决定着所有权"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738832858073530368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界，正在经历一场百年未有之大变局，国际格局和国际体系深刻调整，全球治理体系深刻变革，国际力量对比正在发生近代以来最具革命性的变化，世界进入新的动荡变革期。资本主义社会问题加速积累，资本主义国家内部的矛盾和冲突日益明显，其主要表现是",
        "option": [
            "经济发展失调",
            "政治体制失灵",
            "金融寡头失势",
            "社会融合机制失效"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1795006671932620800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义政权的分权制衡涉及到的权力主要包括",
        "option": [
            "立法权",
            "管理权",
            "行政权",
            "司法权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832858132250624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“按图索骥”的错误在于",
        "option": [
            "理论脱离实际",
            "经验论",
            "教条主义",
            "唯理论"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738832860778856448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“实践、认识、再实践、再认识，这种形式，循环往复以至无穷，而实践和认识的每一循环的内容，都比较地进到高一级的程度。这就是辩证唯物论的全部认识论”。这个论断揭示了",
        "option": [
            "认识对实践的依赖关系",
            "认识是一个辩证的无限发展过程",
            "主观与客观、理论与实践的具体的历史的统一",
            "马克思主义认识论是能动的革命的反映论",
            "认识过程的总的规律"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1795006674809913344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "苏联解体和东欧剧变，说明社会主义在发展过程中出现挫折和反复，这一事实表明",
        "option": [
            "新生事物的成长不是一帆风顺的",
            "事物发展的道路是前进性与曲折性的统一",
            "“资本主义必然灭亡，社会主义必然胜利”的结论是错误的",
            "社会主义取代资本主义将是一个长期的过程"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832856374837248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级革命是不同于以往一切革命的最新类型的革命，主要表现在",
        "option": [
            "无产阶级革命是要消灭私有制、建立公有制的社会革命",
            "无产阶级革命是最终要彻底消灭一切阶级剥削和阶级统治的革命",
            "无产阶级革命是为绝大多数人谋利益的运动",
            "无产阶级革命是不断前进的历史进程"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006670846296064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现共产主义是长期的历史过程，主要是指",
        "option": [
            "资本主义的灭亡和向社会主义的转变是一个长期的历史过程",
            "社会主义社会的充分发展和最终向共产主义过渡需要很长的历史时期",
            "放弃社会主义道路也就是放弃对共产主义理想的追求，就是对共产主义事业的背叛"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1795006678886776832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "辩证思维方法是人们正确进行理性思维的方法。主要有()",
        "option": [
            "归纳与演绎",
            "分析与综合",
            "抽象与具体",
            "逻辑与历史"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832856307728384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义发展史上的几次飞跃是",
        "option": [
            "19世纪中叶，社会主义从空想发展到科学",
            "20世纪初，社会主义从理论发展到制度建立的实践",
            "社会主义从一国实践发展到多国实践",
            "推动社会进步的力量"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738832860464283648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "2008年由美国次贷危机引发的金融危机迅速在全球蔓延，在危机面前，人们应该积极主动应对，化危为机。下列名言中符合意识能动性原理的是",
        "option": [
            "信心比黄金更重要",
            "我们唯一恐惧的就是恐惧本身",
            "问题与解决问题的方法是同时产生的",
            "事不避难，知难不难"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1795006673295769600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化",
        "option": [
            "推动世界生产力的发展",
            "使一些发展中国家总体上处于更为不利的地位",
            "使发展中国家形成对别国经济的依赖",
            "使世界经济发展不平衡加剧"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738832857750568960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的发展经历了哪些阶段",
        "option": [
            "16－17世纪早期科学社会主义",
            "18世纪空想平均共产主义",
            "19世纪批判的空想社会主义",
            "20世纪的空想社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1795006677875949568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "下列各项正确说明人的活动与社会规律之间关系的有",
        "option": [
            "人们可以认识和利用社会规律",
            "社会规律是通过人的活动实现的",
            "人们可以根据自己的愿望改变社会规律",
            "社会规律就是人的活动的规律，人的活动受社会规律的制约"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738832859348598784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯发展了英国古典经济学理论中的劳动价值论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1795006669529284608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "最鲜明体现资本主义国家实质的国家职能是政治职能。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832858992082944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义的基本矛盾是生产与消费之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859029831680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人民至上是马克思主义的政治立场。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832861730963456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "金银天然就是货币。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832858966917120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "人类创造的自然语言和人工语言是人类意识的物质外壳。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738832857620545536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义工资的本质是工人劳动的报酬",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738832859088551936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____性、具体性是感性认识的突出特点。",
        "option": "",
        "answer": "直接",
        "id": "1781197122780004352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "《____》首次系统阐述了历史唯物主义的基本观点,实现了历史观上的伟大变革。",
        "option": "",
        "answer": "德意志意识形态",
        "id": "1781197121932754944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济学上的价值是撇开了劳动的具体形式的无差别的人类劳动，它表示的不是人与物的关系，而是商品经济条件下人与人之间交换劳动的____。",
        "option": "",
        "answer": "经济关系",
        "id": "1781197123690168320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的生产资料将实现____。",
        "option": "",
        "answer": "社会直接占有",
        "id": "1795003450472267776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在共产主义社会中，劳动者的个人劳动将不再通过交换价值的途径向社会劳动转化，社会成员之间的相互服务也不必采取____的形式来进行。",
        "option": "",
        "answer": "等价交换",
        "id": "1795003450514210816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会的物质生产力发展到一定阶段，便同它们一直在其中运动的现存____或财产关系（这只是生产关系的法律用语）发生矛盾。于是这些关系便由生产力的发展形式变成生产力的桎梏。那时社会革命的时代就到来了。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123182657536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指商品和劳务在全球范围内的自由流动。",
        "option": "",
        "answer": "贸易",
        "id": "1781197124390617088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意识形态是指反映一定经济关系、政治关系，以及一定阶级或社会集团利益和要求的思想体系，是社会意识诸形式中构成____的部分，通常包括政治法律思想、道德、艺术、宗教、哲学等。",
        "option": "",
        "answer": "观念上层建筑",
        "id": "1781197123291709440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会形态包括社会的____、政治形态和意识形态，是三者具体的、历史的统一。",
        "option": "",
        "answer": "经济形态",
        "id": "1781197123547561984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "时代和____的不断发展，是造成社会主义发展道路多样性的现实原因。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197124977819648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义的内在品质，是马克思主义的人民性、实践性和发展性的应有之义和必然要求。",
        "option": "",
        "answer": "革命性",
        "id": "1781197122117304320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____的解放与全人类的解放是完全一致的。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781197125430804480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "当代青年要积极投身____伟大事业，勇做担当____大任的时代新人。",
        "option": "",
        "answer": "新时代中国特色社会主义，民族复兴",
        "id": "1781197125539856384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "科学技术革命和____的发展，是第二次世界大战后资本主义发生变化的根本推动力量。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1795003449939591168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化体现了____的要求，不仅发达国家从中受益，一些发展中国家在参与经济全球化进程中也得到了快速发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会化生产",
        "id": "1795003449901842432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____的观点是马克思主义的基本观点。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122633203712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在马克思主义世界观和方法论中，____是其核心内容，为人们认识世界和改造世界提供了根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "唯物辩证法",
        "id": "1781197122486403072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "社会存在是指社会物质生活条件，是社会生活的物质方面，主要包括自然地理环境、人口因素和____。",
        "option": "",
        "answer": "物质生产方式",
        "id": "1781197123258155008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____利润是垄断资本家凭借其在社会生产和流通中的垄断地位而获得的超过平均利润的高额利润。",
        "option": "",
        "answer": "垄断",
        "id": "1781197124243816448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "只有____这样的先进阶级，才能领导全人类解放的伟大事业。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1794956425080864768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____全球化是指世界各国、各地区在金融业务、金融政策等方面相互协调、相互渗透、相互竞争不断加强，使全球金融市场更加开放、金融体系更加融合、金融交易更加自由的过程。",
        "option": "",
        "answer": "金融",
        "id": "1781197124424171520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "生产资料____是社会主义经济制度的根基，社会主义国家任何时候都不能放弃。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1781197124831019008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "资本不是物，而是一定的、社会的、属于一定历史社会形态的____，后者体现在一个物上，并赋予这个物以独特的社会性质。",
        "option": "",
        "answer": "生产关系",
        "id": "1781197123987963904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____方法是对立统一规律在方法论上的体现，在唯物辩证法的方法论体系中居于核心地位，是我们认识事务的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "矛盾分析",
        "id": "1781197122595454976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从马克思主义的内容来看，____观点是马克思主义首要的和基本的观点，这一基本观点体现在马克思主义全部思想内容之中。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781197122083749888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "哲学的基本问题是存在和____的关系问题。",
        "option": "",
        "answer": "思维",
        "id": "1781197122155053056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "意大利的康帕内拉于1602年在监狱里写出了《____》，进一步描绘了一个财产公有、共同劳动和人人平等的理想社会。",
        "option": "",
        "answer": "太阳城",
        "id": "1781197124499668992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____就是人们在交换中都愿意接受的某种商品，即商品交换的媒介。",
        "option": "",
        "answer": "一般等价物",
        "id": "1781197123803414528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "相对剩余价值生产是以____提高为条件的。",
        "option": "",
        "answer": "社会劳动生产率",
        "id": "1795003450308689920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____尺度体现了人的活动的目的性。",
        "option": "",
        "answer": "价值",
        "id": "1781197123111354368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "“各尽所能，按需分配”的实现具有重大意义，它将最终实现人类在分配上的真正____。",
        "option": "",
        "answer": "平等",
        "id": "1781197125170757632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级革命是无产阶级进行斗争的最高形式，以建立____的国家政权为目的。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级专政",
        "id": "1781197124793270272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会实现了人类解放，人类将最终从支配他们生活和命运的异己力量中解放出来，实现从____王国向____王国的飞跃，开始自觉地创造自己的历史。",
        "option": "",
        "answer": "必然，自由",
        "id": "1781197125321752576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是唯物辩证法的实质和核心。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一规律",
        "id": "1781197122339602432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是指操纵国民经济命脉，并在实际上控制国家政权的少数垄断资本家或垄断资本家集团。",
        "option": "",
        "answer": "金融寡头",
        "id": "1781197124206067712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "从当代资本主义发展的实际情况来看，生产资料____依然是资本主义的基本经济制度，作为资本主义生产方式本质特征的雇佣劳动制度依然存在并运行着。",
        "option": "",
        "answer": "私有制",
        "id": "1781197124461920256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "国家垄断资本主义是____和私人垄断资本融合在一起的垄断资本主义。",
        "option": "",
        "answer": "国家政权",
        "id": "1781197124277370880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义产生于19世纪40年代，创始人是马克思和____。",
        "option": "",
        "answer": "恩格斯",
        "id": "1781197121744011264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1876—1878年，恩格斯写出了《____》，全面阐述了马克思主义理论体系。",
        "option": "",
        "answer": "反杜林论",
        "id": "1794956424992784384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "这种无差别的人类劳动，在商品经济条件下创造出商品的价值实体，是劳动的____。",
        "option": "",
        "answer": "社会属性",
        "id": "1781197123732111360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "交换价值是两种不同性质的使用价值相交换时量的____关系。",
        "option": "",
        "answer": "比例",
        "id": "1781197123656613888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "1889年7月，在恩格斯的指导下，国际社会主义者在巴黎举行代表大会，标志着____的诞生。",
        "option": "",
        "answer": "第二国际",
        "id": "1781197124575166464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "实现人的____的发展，是马克思主义追求的根本价值目标,也是共产主义社会的根本特征。",
        "option": "",
        "answer": "自由而全面",
        "id": "1781197125284003840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "充当贮藏手段的货币，必须是实在的足值的____货币，纸币不具备贮藏手段的职能。",
        "option": "",
        "answer": "金银",
        "id": "1781197123874717696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "第二次世界大战后资本主义发生的变化从根本上说是人类社会发展一般规律和____作用的结果。",
        "option": "",
        "answer": "资本主义经济规律",
        "id": "1795003449981534208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____能够应用于生产过程，与生产力中的劳动资料、劳动对象和劳动者等因素相结合而转化为实际生产能力。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781197123438510080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "历史上，资本主义民主的发展有其____，政党制、代议制、一人一票、三权分立等是对欧洲封建专制的否定和革新。",
        "option": "",
        "answer": "进步性",
        "id": "1781197124097015808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义理想的实现不是靠什么神秘的力量或奇迹，而是靠社会的发展和进步，靠____的实践。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781197125359501312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在展望未来社会的问题上，空想社会主义主要依靠猜测和想象的方法，而马克思主义经典作家则基于科学的____原则。",
        "option": "",
        "answer": "方法论",
        "id": "1781197125023956992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____是人类在生产实践中形成的改造和影响自然以使其适合社会需要的物质力量。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781197123400761344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____高度发展，产品极大丰富，是实现共产主义的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "社会生产力",
        "id": "1781197125095260160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "在经济文化相对落后的国家建设社会主义，更具有历史____。",
        "option": "",
        "answer": "长期性",
        "id": "1781197124940070912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "物质的唯一特性是____。",
        "option": "",
        "answer": "客观实在性",
        "id": "1781197122192801792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "道德是调整人们之间以及个人与社会之间关系的____的总和，是依靠社会舆论以及人们的信念、习惯、传统和教育来起作用的精神力量。",
        "option": "",
        "answer": "行为规范",
        "id": "1781197123329458176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "____规律揭示了事物普遍联系的根本内容和变化发展的内在动力。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一",
        "id": "1781197122415099904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    },
    {
        "questionStem": "东欧剧变、苏联解体的最根本原因是____出了问题。",
        "option": "",
        "answer": "政治方向",
        "id": "1781197124684218368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Marx"
    }
]